# Chinese translations for Beijing Subway Navigator.
# Copyright (C) 2026 Beijing Subway Navigator
# This file is distributed under the same license as the Beijing Subway
# Navigator project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Beijing Subway Navigator 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-21 10:52+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-20 16:11+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: subway_navigation.py:131
msgid "Initializing Beijing Subway Network Data..."
msgstr "正在初始化北京地铁网络数据..."

#: subway_navigation.py:182
#, python-brace-format
msgid "Error: Could not find data file - {e}"
msgstr "错误：找不到数据文件 - {e}"

#: subway_navigation.py:185
#, python-brace-format
msgid "Error: Invalid JSON format in data file - {e}"
msgstr "错误：数据文件JSON格式无效 - {e}"

#: subway_navigation.py:188
#, python-brace-format
msgid "Error: Unexpected error loading subway data - {e}"
msgstr "错误：加载地铁数据时发生意外错误 - {e}"

#: subway_navigation.py:214
#, python-brace-format
msgid "Initialization Complete! Loaded {n} stations and {edges} track segments."
msgstr "初始化完成！已加载 {n} 个车站和 {edges} 条轨道段。"

#: subway_navigation.py:272
msgid "No path found."
msgstr "未找到路径。"

#: subway_navigation.py:283
#, python-brace-format
msgid ""
"This route involves stations known for difficult, long, or crowded "
"transfers: {stations}"
msgstr "该路线包含以换乘困难、距离长或拥挤而闻名的车站：{stations}"

#: subway_navigation.py:286
msgid "Please prepare for long walks or stairs."
msgstr "请做好长距离步行或爬楼梯的准备。"

#: subway_navigation.py:287
msgid "This route may not be best route in real life."
msgstr "此路线在现实生活中可能不是最佳路线。"

#: subway_navigation.py:297
msgid "Beijing Subway Graph Navigation System"
msgstr "北京地铁图导航系统"

#: subway_navigation.py:299
msgid "Fastest Route (Time Weighted)"
msgstr "最快路线（按时间加权）"

#: subway_navigation.py:300
msgid "Least Stops Route"
msgstr "最少站点路线"

#: subway_navigation.py:301
msgid "Random Exploration Path"
msgstr "随机探索路径"

#: subway_navigation.py:302
msgid "Calculate MST Cost (Total Network Length)"
msgstr "计算MST成本（网络总长度）"

#: subway_navigation.py:303
msgid "Station Hub Analysis"
msgstr "站点枢纽分析"

#: subway_navigation.py:304
msgid "Algebraic Connectivity Path (CPX Experiment)"
msgstr "代数连通性路径（CPX实验）"

#: subway_navigation.py:305
msgid "Check Network Connectivity"
msgstr "检查网络连通性"

#: subway_navigation.py:306
msgid "Simulate Line Disruption (Remove Edge)"
msgstr "模拟线路中断（移除边）"

#: subway_navigation.py:307
msgid "Fastest Route with Heuristic (Time Weighted)"
msgstr "启发式最快路线（按时间加权）"

#: subway_navigation.py:308
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: subway_navigation.py:311
msgid "Enter option number: "
msgstr "输入选项编号："

#: subway_navigation.py:318 subway_navigation.py:432
#, python-brace-format
msgid "Enter start station (e.g., {example}): "
msgstr "输入起始站（例如：{example}）："

#: subway_navigation.py:318 subway_navigation.py:432
msgid "西直门"
msgstr "西直门"

#: subway_navigation.py:321 subway_navigation.py:435
#, python-brace-format
msgid "Enter end station (e.g., {example}): "
msgstr "输入终点站（例如：{example}）："

#: subway_navigation.py:321 subway_navigation.py:435
msgid "国贸"
msgstr "国贸"

#: subway_navigation.py:328 subway_navigation.py:442
msgid "Error: Station name does not exist. Please check your input."
msgstr "错误：站点名称不存在。请检查您的输入。"

#: subway_navigation.py:334
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Calculating fastest route from {start} to {end} (Dijkstra with transfer "
"times)..."
msgstr ""
"\n"
"正在计算从 {start} 到 {end} 的最快路线（Dijkstra算法，含换乘时间）..."

#: subway_navigation.py:346 subway_navigation.py:464
#, python-brace-format
msgid "Estimated Time: {time} minutes"
msgstr "预计时间：{time} 分钟"

#: subway_navigation.py:347 subway_navigation.py:465
msgid "Route:"
msgstr "路线："

#: subway_navigation.py:350 subway_navigation.py:468
msgid "Destination unreachable."
msgstr "无法到达目的地。"

#: subway_navigation.py:355
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Calculating route with fewest stops from {start} to {end} (BFS)..."
msgstr ""
"\n"
"正在计算从 {start} 到 {end} 的最少站点路线（BFS算法）..."

#: subway_navigation.py:360
#, python-brace-format
msgid "Total Stops: {count} stations"
msgstr "总站点数：{count} 个"

#: subway_navigation.py:364
msgid ""
"\n"
"Searching for a feasible path (DFS)..."
msgstr ""
"\n"
"正在搜索可行路径（DFS算法）..."

#: subway_navigation.py:369
msgid ""
"\n"
"[Experimental] Computing path via Matrix Multiplication (CPX)..."
msgstr ""
"\n"
"[实验] 通过矩阵乘法计算路径（CPX）..."

#: subway_navigation.py:374
msgid "CPX Result: No path found"
msgstr "CPX结果：未找到路径"

#: subway_navigation.py:377
msgid ""
"\n"
"Calculating Minimum Spanning Tree (Prim's Algorithm)..."
msgstr ""
"\n"
"正在计算最小生成树（Prim算法）..."

#: subway_navigation.py:380
#, python-brace-format
msgid "Minimum weighted length to connect all {n} stations: {cost}"
msgstr "连接所有 {n} 个站点的最小加权长度：{cost}"

#: subway_navigation.py:386
msgid "Enter station name to query: "
msgstr "输入要查询的站点名称："

#: subway_navigation.py:392
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Analysis for {station}:"
msgstr ""
"\n"
"{station} 的分析结果："

#: subway_navigation.py:393
#, python-brace-format
msgid "- Connectivity Degree: {degree}"
msgstr "- 连通度：{degree}"

#: subway_navigation.py:395
#, python-brace-format
msgid "- Neighboring Stations: {stations}"
msgstr "- 相邻站点：{stations}"

#: subway_navigation.py:398
msgid "- Verdict: This is a Transfer Hub."
msgstr "- 结论：这是一个换乘枢纽。"

#: subway_navigation.py:400
msgid "- Verdict: Regular Stop."
msgstr "- 结论：普通站点。"

#: subway_navigation.py:403
msgid ""
"\n"
"Analyzing network structure..."
msgstr ""
"\n"
"正在分析网络结构..."

#: subway_navigation.py:407
#, python-brace-format
msgid "Is network fully connected: {is_connected}"
msgstr "网络是否完全连通：{is_connected}"

#: subway_navigation.py:411
#, python-brace-format
msgid "Number of Connected Components: {count}"
msgstr "连通分量数量：{count}"

#: subway_navigation.py:413
msgid "Warning: Isolated station groups detected!"
msgstr "警告：检测到孤立的站点组！"

#: subway_navigation.py:415
msgid ""
"\n"
"Checking Bipartite Property (BFS)..."
msgstr ""
"\n"
"正在检查二分图性质（BFS）..."

#: subway_navigation.py:417
#, python-brace-format
msgid "Is Bipartite Graph: {is_bipartite}"
msgstr "是否为二分图：{is_bipartite}"

#: subway_navigation.py:420
msgid ""
"\n"
"Simulating Construction/Failure Mode..."
msgstr ""
"\n"
"正在模拟施工/故障模式..."

#: subway_navigation.py:421
msgid "Enter disruption start station: "
msgstr "输入中断起始站："

#: subway_navigation.py:422
msgid "Enter disruption end station: "
msgstr "输入中断终点站："

#: subway_navigation.py:425
#, python-brace-format
msgid "Cutting connection between {u} <-> {v}..."
msgstr "正在切断 {u} <-> {v} 之间的连接..."

#: subway_navigation.py:428
msgid "Line segment disrupted. Please replan route to see effects."
msgstr "线路段已中断。请重新规划路线以查看效果。"

#: subway_navigation.py:446
msgid "Precomputing A* heuristic table..."
msgstr "正在预计算A*启发式表..."

#: subway_navigation.py:451
#, python-brace-format
msgid ""
"\n"
"Calculating fastest route from {start} to {end} (A* with heuristic)..."
msgstr ""
"\n"
"正在计算从 {start} 到 {end} 的最快路线（A*启发式算法）..."

#: subway_navigation.py:471
msgid "Invalid input."
msgstr "输入无效。"

#~ msgid "CPX Result: {result}"
#~ msgstr "CPX结果：{result}"

